# 为什么退背包和恢复背包的时候j的顺序需要相反？

这是一个非常好的问题！这涉及到**01背包**的更新顺序原理。

让我详细解释：

## 01背包的更新顺序

对于01背包问题，当我们**添加**一个物品v时，标准的更新顺序是：
```python
for j in range(n-1, -1, -1):  # 从大到小
    for k in range(max_sum - v, -1, -1):
        dp[j+1][k+v] += dp[j][k]
```
**从大到小**更新是为了避免重复使用同一个物品。

## 退背包 vs 加背包

### 1. **退背包（移除物品v）**
```python
# 你的代码：从小到大
for j in range(n):  # 从小到大
    for k in range(n * n + 1):
        if dp[j][k]:
            dp[j+1][k+v] -= dp[j][k]
```

为什么需要**从小到大**？
- 当我们从dp中移除v的影响时，需要按照与添加时**相反的顺序**
- 添加时：`dp[j+1][k+v] = dp[j+1][k+v] + dp[j][k]` （从大到小）
- 移除时：`dp[j+1][k+v] = dp[j+1][k+v] - dp[j][k]` （从小到大）
- 如果退背包也从大到小，会破坏依赖关系，导致重复减或不完全减

### 2. **恢复背包（重新添加v）**
```python
# 你的代码：从大到小
for j in range(n-1, -1, -1):  # 从大到小
    for k in range(n * n + 1):
        if dp[j][k]:
            dp[j+1][k+v] += dp[j][k]
```

恢复时又回到**从大到小**，因为这是标准的01背包添加顺序。

## 直观理解

考虑一个简单例子：`dp[0][0] = 1`，添加物品v=3：

**添加过程**（从大到小）：
1. j=0, k=0: `dp[1][3] += dp[0][0]` → `dp[1][3] = 1`
2. j=1, k=3: `dp[2][6] += dp[1][3]` → `dp[2][6] = 1`

**移除过程**（从小到大，反向操作）：
1. j=0, k=0: `dp[1][3] -= dp[0][0]` → `dp[1][3] = 0`
2. j=1, k=3: `dp[2][6] -= dp[1][3]`（此时`dp[1][3]=0`）→ `dp[2][6] = 1`

如果移除也从大到小：
1. j=1, k=3: `dp[2][6] -= dp[1][3]` → `dp[2][6] = 0`
2. j=0, k=0: `dp[1][3] -= dp[0][0]` → `dp[1][3] = 0`
这样正确移除了影响，但顺序不同也能工作？让我们看为什么必须反过来：

## 真正的数学原因

假设当前dp是包含物品v的状态，我们记：
- `dp_old[j][k]`：不包含v时选j个和为k的方案数
- `dp_new[j][k]`：包含v时选j个和为k的方案数

关系：`dp_new[j][k] = dp_old[j][k] + dp_old[j-1][k-v]`

**恢复dp_old**：`dp_old[j][k] = dp_new[j][k] - dp_old[j-1][k-v]`

注意右边的`dp_old[j-1][k-v]`需要**先计算**！所以计算`dp_old[j][k]`时需要确保`dp_old[j-1][k-v]`已经更新。

因此：
- 计算`dp_old[j][k]`时，需要`dp_old[j-1][*]`已知
- 所以j必须**从小到大**计算

**恢复dp_new**：`dp_new[j][k] = dp_old[j][k] + dp_old[j-1][k-v]`

计算`dp_new[j][k]`时，需要`dp_old[j-1][k-v]`已知，但我们可以先计算所有`dp_old`，然后重新构建`dp_new`。为了效率，我们像标准01背包一样**从大到小**添加。

## 总结

| 操作 | 顺序 | 原因 |
|------|------|------|
| 添加物品 | 从大到小 | 避免同一物品重复使用 |
| 移除物品 | 从小到大 | 确保依赖项先计算 |
| 重新添加 | 从大到小 | 标准01背包添加顺序 |

你的代码中：
```python
# 移除：从小到大
for j in range(n):
    for k in range(n * n + 1):
        if dp[j][k]:
            dp[j+1][k+v] -= dp[j][k]

# 添加：从大到小  
for j in range(n-1, -1, -1):
    for k in range(n * n + 1):
        if dp[j][k]:
            dp[j+1][k+v] += dp[j][k]
```
这是完全正确的！这是"退背包"技术的标准写法。